發覺啲成功人士好多都信風水/其他迷信野

風水、塔羅、星座etc.
好多事業人生幾成功嘅人都信呢啲
令我呢個唔迷信嘅人懷疑自己
呢啲係咪就係所謂嘅
人生唔可以活得太清醒

龔如心

搵地方洗下錢je

你忽略左好多失敗人士都迷信

要搞清楚係因為信所以成功 定係成功咗先信

又好似係喎

秒

我見啲人係一路信一路進步

倖存者偏差

人地信只係做到就做
佢地唔會迷
即係話重要野都係自己決定 路都係自己行出黎
而好大多數人都係迷
迷到覺得自己咩都唔做就成功
淨係聽到風水佬同你講30歲會發達 但唔知前題係自己要好努力

人地係成功左 再用風水錦上添花

但白手興家既人唔係靠風水搵到第一桶金

你講得好有道理
但既然最後都係自己行出黎
咁點解佢地之後仲會keep住信

呢D 野對佢地黎講, 只係一個傾計既話題
就好似你中學時期明明唔信星座, 都硬係要扮信黎溝女一樣

成功咗點解要用風水錦上添花
有咩作用

個人認為
可能真係得（唔好講科唔科學 呢個世界唔係樣樣野科學都解釋到 起碼我咁覺得啦）
又有可能係做完令自己心理上舒服 之後做野更得心應手更易成功
我都會睇風水 係入唔到大學之後都會擺下文昌塔同富貴竹
有時理性咁諗 其實未必係文昌塔同富貴竹幫我
係擺完之後個人會定d 做野專心d
兩年後又真係入得番大學 而唔知點解我入個年我個科收生GPA又低咗
所以我繼續有睇有信
呢d坊間所講既迷信野對我黎講就係咁用
可能係其他人身上又有第二d作用/用途所以佢地keep住信？
睇下有冇巴打講下

想更成功囉
人都係貪心架啦

只有信耶穌係好

認真想問各位基督徒 唔係冒犯
點解你地有信徒會係未有因為同神溝通過後發生好事之前就會信？
唔覺得好吹水？
點解你會信神係真係可以幫到人？
同埋點解邊個都唔信 會選擇追隨上帝？

大家交流吓

我講吓我自己啦。我覺得嘅係呢個世界好微妙，亦好 magnificent。我首先認定人唔係一種由自然中嘅或然產生嘅物種。我哋身處喺星空唔係偶然。

其次就係，人類如果覺得人係最大，呢個世界冇神，咁會淪為過於自大，最後end up as 一個中共咁樣。中共同西方文明最大嘅分別，就係中共冇信仰，不可一世，只有錢先係萬能。相反，西方衰極都好，越先進嘅國家（北歐）信仰越濃烈。

呢個信仰唔一定要係基督（我好liberal），但最少要有信仰，心中有神呢個概念

咁然後就係點解係耶穌。千祈唔好以為信咗耶穌就一帆風順、贏六合彩。呢樣唔係事實，係嘅話就唔使有神父中武肺死啦。反而係，神創立咗呢個世界，有佢嘅規矩，physic laws。即使你係基督徒，你放隻手指入100度滾水照樣會熱親。你辜且當武肺係中共製造出嚟，感染咗之後，基督徒同 non 基督徒都一樣會demostrate病徵、有一樣嘅死亡機率。唯一嘅分別就係佢哋對死亡嘅態度。人終有一死，基督徒心裡係即使死咗都係喜樂嘅，只係由一個世界去另一個世界

至於你話點解有啲人冇感悟，呢樣嘢真係好personal。俾啲心機去感受啦，開於心扉話唔定會有所收穫

個人對基督教嘅理解係 呢個信仰唔係想人因為希望好運發生所以信

而係想如果全世界都可以學習活出耶穌嘅精神（犧牲自己利益幫助其他人 扶助弱勢 爭取公義），咁地上嘅世界都可以像天國咁好（當然呢個係願景，實際人世冇可能咁美好，但如果大家都一樣咁做至少有個方向）

所以相信基督教，其實係要背起十架，去為社會付出
並唔係只尋求個人安逸

一次過問曬 #21 #22
咁係咪即係話 基督徒相信同認同既係神既道理/基督教既教義多過諗佢幫到定幫唔到你地？

靠結婚攞到第一筒金

只有穆罕默德先係真先知